電子煙或合法化 吸煙與健康委員會轟倒退憂增煙民

食衞局日前公佈規管煙草產品的新立法建議，令電子煙及加熱煙有望「合法化」。香港吸煙與健康委員會主席鄺祖盛出席一個電台節目時指，政府原本接受全面禁止電子煙的建議，但現時僅提出規管，形容做法是「倒退」，並對有關決定感到失望。

亞洲電子煙協會資深代表曾國恒認為，有關電子煙的規管可杜絕年青人接觸，又指電子煙雖然有一定害處，但亦較傳統香煙低，因此可以被吸煙人士視為替代品。鄺祖盛則指，有調查發現吸食電子煙的人士中，15至29歲的比率，遠比30歲以上為高，擔心吸食電子煙反而會增加轉投吸食傳統香煙的機會。

港大公共衞生學院副教授何世賢認為，電子煙並不是安全的煙草替代品，提醒電子煙所使用的甘油，不但加熱後會釋放出屬致癌物「甲醛」，更含有本來非用於加熱的添加劑和添味劑。

成日都有意無意咁將vape同iqos混淆

應該將所有煙草産品，電子煙列為不合法，全港禁售，管有煙草産品及電子煙嘅刑罰應該同毒品睇齊

佢死佢事，唔好搞到到途人就無問題

vaporizer應該唔會放甲醛wor....佢係咪攪錯左